【武漢肺炎】成龍懸賞100萬求特效藥：能救命甚麼我都願意做

世界衞生組織（WHO）將新型武漢肺炎疫情全球風險評估由「中等」，認錯改口評為「高」，面對武漢肺炎疫情全球蔓延，連日來港府未有任何措施協助市民取得防疫用品，市民不斷外出或上網訂購口罩，不理全民要求全面封關，置港人生死不顧，港府防疫反應遲鈍，市民一罩難求！

身在大陸的市民面對物資短缺，中國超過30座城市進入封閉式管理，大陸各地醫務工作者紛紛趕到武漢，希望能幫助更多病人，不少藝人出錢出力協助，聲稱愛國的藝人紛紛素顏拍片講「武漢加油」、「中國加油」，作用只為前線醫務工作者致敬打氣。

成龍昨日在微博發聲，表示只要有人能研發出「救命疫苗」將捐出100萬元人民幣酬謝，不再隨口講「盡快戰勝疫症」，他留言：「只要我能幹的，有助抗擊疫情，不給國家添亂，甚麼我都願意做！」他稱看到本來繁華的大街如今空蕩蕩，該享受生活卻被疾病糾纏，致與親友生離死別，讓成龍心裏產生幼稚的想法：「無論是哪位個人或機構研製出特效藥，我想拿出100萬（人民幣）感謝他們。」

這篇「懸賞文」即被大陸瘋傳，微博網民希望成龍加碼至1千萬元人民幣，「能捐款的，不在錢多錢少，都是有心」，期望大家等疫情受控，市民可以摘掉口罩，呼吸新鮮空氣。目前湖北累計新型冠狀病毒病例16,678宗，死亡497宗，浙江確診人數排第2，共829宗，其後是廣東813宗、河南675宗、死亡2宗，湖南593宗等，除去確診及死亡人數，中國境內疑似病例逾2.3萬宗。

100萬？唔好再少d

咁有排都無

原黎大陸2萬幾人再每日多3000既人命係成龍眼中值100萬

中國哪像染病

我的國家那像染病.jpg

蟲：問我國家哪像染病？

咁應該無藥醫了

每人都值$50左右

緊急要人！藍田女手足全家確診武漢肺炎，請大家幫手緊急聯署，呼籲研發出肺炎解藥的美國藥廠供貨香港救手足救香港人仲差99,074個聯署，請求大家幫手，謝謝。

好人一世平安

一隻藥得一百萬

你個女d錢都未撚畀

咒鳩國家， 要自殺死先可以解咒

100m出手好似少左d

武啦武啦

起碼1億啦 一百萬

賣比藥廠都唔止呢條數
On99

100m 就ok嘅

中國已經做左左用 remdesivir 去醫冠狀病毒既專利啦

唔好簽,5毛來

真係撐乜死乜

親自去打氣啦

100萬USD都唔得啦

一百萬喺藥廠研發新藥嘅過程入面究竟算乜

人地藥廠會唔會稀罕你果100萬

出一百萬應該第日中國有幾十間醫院話研究到新藥

一百萬
夠唔夠成虫叫一次雞

成龍燈少陣當幫忙

咁少
如果有 100億都唔過份，支那每日經濟損失唔知幾多億

100億都未必有
100萬 運費都未夠俾喇

100億就差唔多

每蝗值$50算好撚俾面喇 佢認為自已個親生女一蚊都唔值啊

研發係講緊億億聲 100萬就收皮啦

100 萬連研究成本5% 都唔知有無, 無讀過書就係咁ON9

玩撚完, 佢乜都燈死架喎 ....

100億就差唔多，100萬係咪搞笑？

100萬1劑 就可以考慮嘅

擺明玩野

中國人既人命只係數字
中國人冇錢？ 一腳踢撚開你喇 講人情味？ 傻豬黎既

做次似樣少少嘅Trial都講緊幾多千萬啦

佢同強國有咩仇口要咁樣燈

你冇一億都唔好諗住有新藥

100萬
求其買隻標把藥都唔夠啦

研發一隻藥 你同我講得1m
唔怪得R＆D 喺中國咁唔值錢
都係嘅 慣咗偷呃拐騙

如果特效藥係美國佬研發會點

美國醫療研究最少都幾億幾億嚴咁泵水
又要頂尖人才，又要頂尖科技，又要遠離民居，又要地方夠大

一隻醫好會亡國既病先值100萬

100萬

唔係已經有藥咩

懸賞邊個?
即係我買到一粒特效藥可以同佢換100萬?

100萬???
佢真係唔知研發一隻藥要用幾多錢

1百萬1粒呀dllm

100萬低手啲喎
全中國人嘅人先值100萬

on9仔
普通人點會整到呀
藥廠都唔貪你個100萬

笑撚死 柒夠未呀淫賤成蟲

屌一百萬留番俾你個仔買藥食啦

蟲：眼裡身體內外只有性病

100萬人民幣對正常一隻藥由零開發 好似跌咗毫子咁咋

邊似染病姐

同689一樣咁識出嚟攞彩

on9，得個100萬就想要新藥，唔好出黎獻醜啦成蟲

R&D一隻藥，一百萬人地打個乞嗤都洗左啦

100萬太少

成蟲想推翻中共

一百萬都夠膽死講出嚟

才一百萬？

幾十萬條人命值100萬
一條人命平過個口罩

以成龍燈力 應該短期都唔會有特效藥

CLS研發到果陣唔好話100萬
100億你班支那賤種都要比喇

100萬屎都買唔到啦仆街

人工都唔夠比
財富貧窮限制想像，知識貧乏貽笑大方，啲廢老覺得好闊綽架啦

100萬出手仲低過楊幕

果然係偽人，假撚到呢！當年藍潔英單野，你有出過黎講過咩呀？有冇幫過人呀？

1000萬美金都唔得啦，100萬人仔

ON9

仆街了, 黎緊d特效藥應該收皮

佢最愛嘅祖國淨係值咁多錢

—————
急招補習義師幫手足！

「你發夢 我補習」義補計劃
就黎考DSE，亦愈黎愈多因為參與運動而犧牲左學業嘅學生手足搵我哋平台求助

最新受助學生數字將近300，但我哋嘅義師數量真係嚴重不足，特別新界區嗌哂救命

希望各位在讀大學生/ 教育界人士/ 讀書叻叻豬嘅連登兒女幫幫手！
行唔到上前線，都起碼救下啲學生

詳情:
[你發夢 我補習]我既願望就係入大學既全部係手足

佢真係on9無藥醫

咁樣落振英面 ?

甘撚愛國先出得果100萬, 好撚cheap下喎...

美國做隻藥要億億聲
支那100萬就搞掂

成龍加持 RIP

晒九氣.....美國出咗藥方先講....

其實佢依家住香港定中國

如果有人話感染777 我驚d人籌款快過東華

夾錢救國好啊！
.
.
.
我夾100蚊

100萬人民少左D
佢知唔知研發過程要洗多錢嫁

蟲：能救國家我願染病！

吹到咩都願意做但出得一百萬
我冇錢都可以9up 出二百萬啦， 因為拎雞碎咁多根本冇人彩你

咁少咋？

DLLM 搵咁多錢先捐得100萬

100萬 即係串鳩支那100萬都比唔起姐

知唔知人地D藥廠做隻藥 R&D 燒幾多億錢?
食藥唔知藥貴

100萬？ 研究初期投資都唔止100萬 你要人俾到解藥？ 你唔好話你俾$100買配方 之後自己生產

「無論是哪位個人或機構研製出特效藥，我想拿出100萬（人民幣）感謝他們」

都唔知上面班友屌乜
佢想用舊錢黎講多謝 等到有誠意d

正如你執返銀包比事主 事主比返一百幾十同你講多謝 你唔通又話
「挑 一百幾十咁少 叫次雞都唔夠 袋返埋啦on9」咁咩

仲要而家唔係佢自己染左病求藥wo
用返上個例子既話
佢係見到條友咁好心肯幫執銀包 就比筆錢去獎勵呢個有心人
咁都要屌佢比得錢少 都唔明你地咩邏輯

唔好講佢以前個人點衰平時點奶共 但呢次行為係真心值得讚

佢有成百億身家, 一百萬對佢黎講真係等於一毫子

成龍：真的想見到有國家發生災難
(真實對白)

如果我有粒藥 我諗我會叫佢跳樓先

唔係已經有解藥呢咩? 佢唔見班同胞好開心咁出院咩? 我信到足㗎喎

自己有錢到連私人飛機都有
家陣剩係捐一百萬

整隻迎藥平均要１８億美金
即係ＨＫＤ 13,860,000,000

笑撚死出邊d標把藥幾十萬一粒都有啦

靠你100萬R痕咩

奶共狗那像染病，下秒立即死全家!

100萬咁撚少

就算100億都要考慮下先
100億美金就差唔多

真係救到 100億都值啦(咁當然係党比啦)

白癡 我有能力造到藥賣專利都賺撚死
貪你個一百萬同支那人有親咩，造到藥一個崩都唔減買唔起咪用（淨係支那）

依家個情況係， 你跌左銀包
我同其他人講， 只要搵得返手足個銀包我做咩都得

我願意出1 毫子多謝執到銀包既人

不過諗諗下
100萬蚊嘅老鼠藥都係特效藥

一次過解決哂所有問題

先讓領導食先

其實每個國家都喺度研發緊，唔使佢出錢。
佢咁搞法就會好多片子走出黎話自己研發到藥物，可唔可以唔好咁痴線。

做下樣拎光環姐
佢明知有能力研究出藥既人根本唔會理佢

戇鳩無藥醫

一百億唔夠，研發新萬平均要百三億

我有藥我發左達啦 仲賺你100萬

藥廠心諗...

可能講緊買啲濕星野零頭都唔夠
不如話比老解用一百萬去買子彈入武漢屠城啦

100萬支那狗賤命果然只值五毛

什麼都願意做原來只得100 萬

咁貴
邊度可以睇到？

用100萬研發新藥
佢太睇小藥廠了

一百萬買口罩都唔夠啦

ON9
我硬定金仔加多個0都會買條formula

有常識都知美國開發一隻新藥起碼都過億美金，憑你個一百萬整條毛。

支那人 比100萬
自己個女 1蚊都唔撚比

得100萬 讓領導先試藥啦

正想咁講
出得嗰100萬就學人攞特效藥？
Short咗邊條線呀？

100萬就收返埋啦

要佢死

明知冇人俾到呢隻藥都唔開大啲個數

醫得既藥都億元起跳啦 洗為咗你既100萬

佢支持親都收皮

如果我手上有武肺特效藥,靜係專利都賺幾十億啦,貪你果100萬?

依家整得出呢種藥駛撚要你果一球 成龍真係on9仔黎

100萬科研人工都未夠畀啦

ん？今なんでも

入袋費

+1
Cancer 標靶藥 一個月都幾皮
一百萬叫人研發隻新藥出黎

比擬不能
依家係有條友搭郵輪跌咗個銀包落太平洋，佢就攞100幾十出嚟叫人幫嗰條友搵返個銀包

100萬？當藥廠乞兒啊？

有錢大曬啊

成龍你條仆街，你成世叫雞啲錢都唔止一百萬喇

100萬 當偉大既強國係乞衣?

收聲啦，廢老

大陸咪收咗美國啲特效藥囉
佢係咪on9啊

會唔會小左D,研發過程用既錢都唔止呢個數

得100萬就求特效藥

100萬咁撚少就咪出嚟獻醜啦
膠都廢事俾

中國有大事，嗰間千萬尋一路嘅尋路人有冇打算搞返個中國版？

雙黃蓮蓉. 做埋蓉方便病患服用添啊.好"貼心"

笑撚咗，人地人工都唔夠俾

收皮啦

研發到都唔只賺一百萬啦 奶共狗

一百個 食飯唔知米貴 正一廢老

唔係啱唔啱係中央電視春晚唱完
......問我國家那像染病........
唱衰曬，一唱就全中國仆街
，佢如果有隻藥，食邊個死邊個

講小句喇，係人都知你講野都唔經大腦！

子彈特效藥 中共又贏

一百萬
買口罩都未夠啦

一百萬笑撚死

呢件事 藥廠咪又係為做生意而去研發隻藥
又唔係好心先做呢件事

套返落個例子 姐係我本身知事主肯比一筆答謝金 所以肯幫佢搵銀包
而家無啦啦走個花生友黎同我講 「咦 你咁做到野搵到銀包 我比1亳子獎勵你先」

呢1亳子本身就係意外之財 我又憑乜嫌棄個金額少呢？

同埋 好多人話果1百萬係1亳子呢個講法根本係有問題
首先 果1百萬只係同成龍身家&藥開發成本相比 先有似係1亳子既感覺
但佢實際上個價值依然係1百萬
當bonus咁派比隻藥既研發人員 每人都有一筆錢可以做唔少野
價值唔係真係1亳子咁低乜都做唔到

其次 其實你地咁嫌三嫌四 同收到利是嫌人比得少果d行為有咩分別
人地又唔係欠左你 佢唔比筆錢你都得架 咁免費比你 你仲憑咩嫌三嫌四姐

一百萬
請唔請到一個專家做兩個月?

on99

咁你幫中國賣廣告啦

拍套垃圾戲都要用幾層樓價錢啦，更何況整藥，100萬拎去屌閪好過。

100萬口罩都唔夠買

100萬？

我相信有錢既大有人在

100萬就想要特效藥...
你買呢個算啦都係特效藥嚟 仲唔洗咁貴添

100萬咁大手筆呀

100萬 研發裝備都未夠買..

100萬...特效必理痛就有得你攞

我哋都冇拎到佢筆錢 笑吓唔得？
宜家係笑梗佢 拎一毫子出嚟當incentives
你可以當佢“好有心” 但係on9就係on9

up乜鳩
研發隻藥個代價同跳落太平洋執銀包一樣咁危險？
定係你想講
研發隻藥個代價同跳落太平洋執銀包一樣咁難呀？
舉完個例子都唔知你想表達乜意思

100萬
藥廠發明到 一粒藥賣你100萬你都要食啦柒頭

100萬？

實驗室，儀器，原料，人工

研製到你地唔敢食

俾粒子彈你
唔使一秒你唔會再病

On9

拍緊古裝戲?

藥廠表示：「我出200萬，你整。」

人一藍腦便殘

出手好低

一百萬
買一粒？

快啲捐比美國喇

比成龍咁燈一燈 以後都無藥食

好快就會有人攞住唔知咩中藥問成龍攞錢

笑撚死人，一百萬

100萬呢個數大陸大把人比得起
真係咁就搞得掂早就搞掂咗
做SHOW都唔好弱智

過2日會唔會有大量偏方出現

你估你平時叫d雞咩
一百萬就咩都得

佢個仔可能有特效藥

問我國家哪像染病

佢係咪中咗先咁緊張

100萬！？整到藥，洗閪你果100萬！！！

哪像染病~

出得嗰100萬就學人攞特效藥？

分分鐘燈到特效藥由有變冇

屌你老母呀中国冇病呀，
我報狗拉你條柒頭做謠呀屌你老母

呢位user 開始吹得太大100億 點會唔得

On9，問藥廠加多兩個零都得唔得

100萬 準備上weibo比人屌啦

咁少

含撚大過天

一百萬咁少

嘩一百萬真係好撚多！

起馬都幾個億啦
14億條人命呀大老
你當中國人條命值0.0007蚊？

即係唔會有藥，燈神

on9

只要我能幹的，有助抗擊疫情，不給國家添亂，甚麼我都願意做！

咁你捐晒成副成身家整藥得唔得

被成龍代言，祖國無了

100萬1人1毫子都分唔到啊

$100萬 醫下個腦好過啦

佢死左咪唔會亂囉

你有無照顧過你個女

Lip Service有咁既藥研究成本都起碼10幾億

首期都唔夠啦

做乜都得
同我搞掂維尼，香港膠官，777同埋三萬隻死曱甴

而家d人笑既point on9呀嘛

1: 隻藥研究成本幾十億 你先比得果100萬

成龍又唔係話要比錢黎研發隻藥
佢係比錢黎答謝研發到隻藥既人
咁隻藥研發成本幾多 關佢呢100萬咩事 做乜要做比較？

2: 佢身家有咁多 比得100萬出手咁低

佢而家又唔係身患絕症染病求藥
班友病左其實唔關佢事
佢一個花生友身份 做乜要大出血嘔一大筆姐

100萬咁少？！

救左自己個女先啦仆街

收返埋啦一百萬
留黎自己醫性病

100咁少

仲要得4%成功

100萬 / 14億人 => 0.000714286 每個中國人只值....

落得去太平洋海床執銀包，就唔會稀罕你嗰100幾十

房祖名惹到肺炎?

hahaha

嘩少到
屌你老母做show
都誠意

病患者屎尿有效防止，快啲去食

呢個時候仲要燈多佢一野

100萬? 研發到1000億你都要買啦

佢咁有錢出1億都唔多啦

1M?唔好少D

裸捐先係愛國

中國哪有病？

真的是別說了

切柒啦淫蟲大哥

100萬買14億條命

唔好爭 我出100蚊啦

100萬差唔多啦，中國人命賤嘛

100萬救14億人，真係命賤

大家係咪唔記得左佢係燈閪

研發一隻藥閑閑地幾億美金

1億就差唔多喇

有特效藥100億都平

100萬 買針筒都唔夠啦

咁你做鴨

影帝

出手咁低

搞咁撚多 出1m
大陸啲傻閪又要反佢啦

上前線掉火魔

中國"開發"一隻藥係差唔多價錢
間諜安家費

Dog他裝都千萬求一路啦

霸王香港航空

佢把口傳播病毒，搞到幾萬人
應該要坐監

100萬香港好多人都有
出手咁低博上報啫

不像
你都唔會話隻狗像隻狗啦

正想講

成龍大哥又燈
則係冇藥

Coronavirus to erdicate human

咁燈法即係會沒特效藥

100萬 知唔知人地藥廠靠專利一年賺幾多
It’s not rocket science Jackie

一百萬 研究費都唔夠比啦

李嘉誠基金會2,500萬港元
推動悉尼大學發展
CAR T細胞免疫療法

打個乞嗤地球都會震

好撚On9得一百萬講到乜都願意做
咁撚偉大咁有愛國情操就拎哂全部身家啦

冠狀肺炎 國民漸已死

100萬
當人乞衣？

開發疫苗一條formula好似價值億億聲，有錯請指正

但得一球用嚟買批棺材算啦

其實係咪真係live嚟
張gif成個人key上去咁

100 萬？

你是欺詐我們廣大同胞嗎？還傷害得們不夠？要落井下石？

你從我們身上取的何止一百倍？你到我們國內出show 一次都不止十倍吧？

我看你捐十億也不夠

出一球？
証明佢自己腦已殘

支那人只值100萬？
成蟲又幾啱

如果有人做到，我估１０００億中共都肯比，要你個１００萬

100萬人地普通做科研都至少要多幾個零啦

小弟懸紅10億等外星人打救

開發新藥個成本億億聲喎

係咪真係乜都做先
答99年有冇中出完吳綺莉即飛

出手咁低 ?

大陸人死晒就係解藥

只要成蟲肯放棄條尻，就會有解藥！！！！！

一百億都未必得啦
一百萬
香港人個個嗰袋都袋住一百萬啦

人地開發一隻藥要用年黎計，成本以億美金去計，你100萬連佢地一部機器都未必買到

捐得100萬吹到咁大，點收科

佢代言邊隻就死邊隻，出左解藥搵佢代言，一定支爆有望

比粒特效幸福傷風素比佢算啦

開發一種對病毒藥成本以千萬為基本單位囉唔該......

成龍捐得嗰一百萬人仔

一啲都唔愛國

當中國人係condom

真係什麼都願意做？

100萬HKD連一個星期既R&D成本都cover唔到

個專利講緊係唔知幾多十億美金
100萬想買，真係食到忽左

一百萬
少林隊依家都唔要啦

100萬講到好似好多咁

佢究竟知唔知研發藥物成本係上億美元。
定係佢覺得山寨廠可以研發到藥物?
大陸人咩黑心嘢都夠膽。
由一班只顧面子工程，
無知識無文化嘅人統治真可悲。

問我國家哪像似染病

無病點解要求特效藥

多謝提供笑話

100萬yen定HKD?
你捐100萬美金都唔夠村支委個衛兵仔貪啦

100萬研發到病人都唔夠膽食

又燈

大陸由一班無知識，無文化，
剩係識貪，面子工程嘅人統治
實在可憐。

有特效藥仲點止100萬AR

100萬 死撚曬都未有

唔好話100m, 如果真係有藥醫好, 100b 中國都要比啦

一百萬俾乞衣咩，首期都唔夠俾

無讀書真係無讀書
藥廠研發一隻藥
成本效益會唔會得一千萬咁少？

終極大燈

100億就一定得就唔會有人死啦
研究隻藥花幾十億唔一定成功
剛剛愛滋疫苗研發失敗左，去到人類測試時發現冇效
之前研究，測試已經用左十幾億
個科學家心痛到爆

佢上次仲唱話 國家哪像染病
然後就....
果然係成龍
要救國.......佢只能一死

100萬RMB同一個研究員嘅一年人工差唔多啦
未計研究起碼要5,7,10年, 正常起碼十零個staff至少
仲有機器, SAMPLING 要錢
租地方要錢 租LAB
同醫院合作要錢

Dllm我有特效藥使貪你果100萬碎銀？

係你唔明
而家姐係李嘉誠個屈臣氏限量賣口罩比你
有人話額外比$500蚊多謝李嘉誠咁
（就當大家利潤都減三個零）

佢起碼捐100億先研發到
又要馬兒好，又要馬兒不吃草。

講完＝無

條on9以為1球人仔好撚多

Johnson and Johnson 想要你一百萬？

咁先冇人做
有成蟲加持，做咗出嚟隨時廠都執埋

真心英雄

100 萬研發到藥？
佢老母佢真係做show 咁做出黎
傻閪螺絲批
專呃鳩啲傻閪大陸鳩

on9仔衣家唔係錢既問題，真係用錢就解決到支共政府一早拆掂左啦你咁樣除左係做show我睇唔有咩作用，分分鐘重有啲蝗種人整啲假藥嚟呃錢，到時重亂

佢奶共奶到傻撚左

比美國

懸賞通緝犯

1球......咪撚玩啦

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

真係世界變囉！ 小學雞走去做國家領導！
另外一隻鬥氣雞 就嚟管七百萬 精英香港人！
另一隻小學都未讀完嘅 咸濕雞就 走出黎阿吱阿咗！

師兄我都係咁話 至少要100億，上面對你咁好

一億都唔掂啦

億 計 美金

抄高個價就啱

咁我相信李生會欣然接受 而唔係好似你地咁係度話「咁少 你咪撚比啦」囉

呢D同收利是一樣 20蚊利是我都唔稀罕架 但我唔會同條友講「咁少 你咪撚比」囉

醫生護士照顧好個病人 病人好返之後送果籃比佢地 佢地既人工都唔稀罕架 但唔會同病人講「咁平 你咪撚送啦」囉

反省下啦 仲係度話人唔明

當你講救命
唔好講100萬
100億你都要比

冇人要佢稀罕WO 而家係成龍想送筆錢比人 以表謝意渣嘛
派20利是果D都知道人地唔稀罕果20蚊架 咪又係派
病人出院送果籃比醫生護士 佢都知醫生護士都唔稀罕架 咪又係送
都係盡一份心意姐 有乜問題 唔明有乜好笑

買老鼠仔都唔夠

有藥 隻藥就唔只值100萬啦
佢係咪弱智？

可能邊個屋企有條祖傳秘方 自己中招用秘方好返唔益人呢

蟲爺屎窟入眼當100萬好大，就算係美金都未夠藥lab. 運作一日。

一百萬求解藥 佢老母 真係唔知用乜字嚟問候佢

收皮啦 你成副身家都未必求到啦on9

中國的藥會爆炸?

只要你唔好再害人巳經為全世界做好事

懸賞100萬求永動機

多難興邦呀
屌你老母成蟲做乜唱反調呀

lm

出手底d喎

佢好大膽，想曲線話國家無能力研發
國家最重視面子工程

100萬?
你個仔係上海飲兩次酒都無啦
孤寒撚

呢層當然，開發得到都唔係錢而係時間問題
不過以成龍咁既身價同知名度

國難當前
佢出手冇個億字真係好撚肉酸

哈哈
你講得出李嘉誠收你$500感謝費真係好𨶙野

有乜問題？一番好意點解唔收？

正如人地封利是比你 你知封利是得10蚊你會唔收？

如果你咁做既話 d人唔會話封利是果個出手低 而係話你個人冇禮貌

用霸王洗頭水救國囉

拎個自己覺得大嘅數以為自己好威

佢係曲線話國家無能。

老粗即係老粗, 一D常識都無.

100萬做研究都唔撚夠啦

成龍要求特效"春"葯
打小左個春字

比利事係傳統文化，當中包含吉利祝福
你唔好攞結婚做人情講？
你d邏輯類比差到爆就唔好講咁多次啦

找數未???

係100M

M=10^6
m=10^-3

痴撚線

能救命甚麼我都願意做

唔撚識行情就唔好學人懸賞啦
唔比好過比 得個100萬

n95口罩貴過一隻蝗？

你唔好講完d廢話就走左去 當駁左人啦
你要講就講埋成龍筆錢同比利是點唔同

我舉利是呢個point 係講緊成龍筆錢同利是一樣 係用黎以表心意 金額多寡根本唔重要
教埋你 你想駁鳩我 就要證明成龍筆錢唔係用黎表心意

講唔出你就可以收皮深潛 唔好留埋d廢話係度泥漿摔角 死磨爛磨扮傻仔搏人唔應你就當自己駁贏左

100萬都唔知食唔食到半個週期

能做的都會做？成龍你身家分分鐘拎得起10億啦，研發到藥得100萬唔好再核突D？

講到咁你都唔明死𨶙番智障學校啦
洗唔洗寫篇concept analysis 你呀
由什麼事中國文化， antecedent 開始呀？

成龍：屌你老母我抽下宋祖英水啫，你地班共匪又拉又鎖仲捉鳩埋我個仔，今次唔撚報仇我仲撚係人嘅？

Red pocket origin ，派利是有典古架

antecedent前設係: 傳統文化，承傳嘅習俗呀，由驅魔演變到而家吉祥喜慶呀，幾千年嘅文化承傳呀
Core ：係新年或喜慶事情，紅色利是封 ，係冇人哋做咗啲咩事你都會比嘅
Consequent: 心意互相祝福傳統承傳

心意你呢刻你對人既感謝呀
antecedent前設： 係佢做左好事呀
Core: 可以用tangible （錢）or intangible 表達，由心而發，感受
Consequent: 關係建立，互助互愛

睇唔睇到成個Antecedent，core 同consequent 唔同呀???????????????

死智障

你長篇大論講埋d廢話都唔知做乜鳩
講得岩就話你有理據姐 講得錯既咪姐係對住空氣出連環拳 唔知做乜鳩
你而家就屬於後者

舉例說明 係透過舉出有共通點既野黎具體說明一個道理

成龍捐錢同派利是既共通點就係「以表心意」
成龍捐錢 表既心意係感謝藥廠發明隻藥救人
派利 表既心意係你都識講既祝福

其實「以表心意」我都寫到明哂 你係駁就唔該針住呢四隻字黎駁 唔好講乜鳩派利是係傳統文化 派利是係紅色利是封呢d九唔搭八既野

我之前講既中心句 其實就係「以表心意 金額多寡唔重要」
我再次畫埋個重點比你黎駁 你係要駁就針住呢句黎駁 唔好再維基埋d垃圾廢話黎駁我

講到咁詳細你明未呀死智障 再唔明我都冇計喇死智障 唯有叫你食屎啦死智障